[Rank]
Dominica III Post Pentecosten;;Semiduplex I classis;;6

[Rule]
9 lectiones
Psalmi Dominica
Antiphonas horas
Symbolum Athanasium

[Lectio1]
De libro primo Regum.
!1 Sam 9:18-21
18 accessit autem Saul ad Samuelem in medio portae et ait indica oro mihi ubi~
est domus videntis
19 et respondit Samuel Sauli dicens ego sum videns ascende ante me in excelsum~
ut comedatis mecum hodie et dimittam te mane et omnia quae sunt in corde tuo~
indicabo tibi
20 et de asinis quas perdidisti nudius tertius ne sollicitus sis quia inventae~
sunt et cuius erunt optima quaeque Israel nonne tibi et omni domui patris tui
21 respondens autem Saul ait numquid non filius Iemini ego sum de minima tribu~
Israel et cognatio mea novissima inter omnes familias de tribu Beniamin quare~
ergo locutus es mihi sermonem istum

[Responsory1]
R. Praeparate corda vestra Domino, et servite illi soli:
* Et liberabit vos de manibus inimicorum vestrorum.
V. Convertimini ad eum in toto corde vestro, et auferte deos alienos de medio~
vestri.
R. Et liberabit vos de manibus inimicorum vestrorum.

[Lectio2]
22 adsumens itaque Samuel Saulem et puerum eius introduxit eos in triclinium et~
dedit eis locum in capite eorum qui fuerant invitati erant enim quasi triginta~
viri
23 dixitque Samuel coco da partem quam dedi tibi et praecepi ut reponeres~
seorsum apud te
24 levavit autem cocus armum et posuit ante Saul dixitque Samuel ecce quod~
remansit pone ante te et comede quia de industria servatum est tibi quando~
populum vocavi et comedit Saul cum Samuel in die illa
25 et descenderunt de excelso in oppidum et locutus est cum Saul in solario

[Responsory2]
R. Deus omnium exauditor est: ipse misit Angelum suum, et tulit me de ovibus~
patris mei:
* Et unxit me unctione misericordise suae.
V. Dominus, qui eripuit me de ore leonis, et de manu bestiae liberavit me.
R. Et unxit me unctione misericordise suae.

[Lectio3]
26 cumque mane surrexissent et iam dilucesceret vocavit Samuel Saul in solarium~
dicens surge ut dimittam te et surrexit Saul egressique sunt ambo ipse videlicet~
et Samuel
27 cumque descenderent in extrema parte civitatis Samuel dixit ad Saul dic~
puero ut antecedat nos et transeat tu autem subsiste paulisper ut indicem tibi~
verbum Domini
1 tulit autem Samuel lenticulam olei et effudit super caput eius et deosculatus~
eum ait ecce unxit te Dominus super hereditatem suam in principem
2 cum abieris hodie a me invenies duos viros iuxta sepulchrum Rachel in finibus~
Beniamin in meridie dicentque tibi inventae sunt asinae ad quas ieras~
perquirendas et intermissis pater tuus asinis sollicitus est pro vobis et dicit~
quid faciam de filio meo

[Responsory3]
R. Dominus, qui eripuit me de ore leonis, et de manu bestiae liberavit me,
* Ipse me eripiet de manibus inimicorum meorum.
V. Misit Deus misericordiam suam, et veritatem suam: animam meam eripuit de~
medio catulorum leonum.
R. Ipse me eripiet de manibus inimicorum meorum.
&Gloria
R. Ipse me eripiet de manibus inimicorum meorum.

[Lectio4]
De Expositione sancti Gregorii Papae in libros Regum.
!Lib. 4. cap. 5. in I. Eeg. c. 10.
Tulit autem Samuel lenticulam olei, et effundit super caput ejus. Hoc profecto~
hac unctione exprimitur, quod in sancta Ecclesia nunc etiam materialiter~
exhibetur: quia qui in culmine ponitur, sacramenta suscipit unctionis. Quia vero~
ipsa linctio sacramentum est: is qui promovetur, bene foris lingitur, si intus~
virtute sacramenti roboretur. Ipsas ergo olei virtutes prius videamus attentius.~
Oleum quippe liquoribus aliis superfertur: oleum ignem fovet: oleum vulnera~
curare consuevit. Per illud ergo, misericordiae bonum significat, quia scriptum~
de Domino est: Miserationes ejus super orania opera ejus. Quia ignem fovet,~
praedicationis gratiam designat, quae electorum mentes illuminat.

[Responsory4]
R. Percussit Saul mille, et David decem raillia:
* Quia raanus Domini erat cura illo: percussit Philisthaeura, et abstulit~
opprobrium ex Israel.
V. Nonne iste est David, de quo canebant in choro, dicentes: Saul percussit~
raille, et David decera millia?
R. Quia raanus Domini erat cura illo: percussit Philisthaeura, et abstulit~
opprobrium ex Israel.

[Lectio5]
Quia vero vulnera per oleum curantur, hoc profecto insinuat, quod detergdnda~
sunt vulnera peccatorum. Ungatur ergo caput regis, quia spiritali gratia mens~
est replenda doctoris. Habeat in unctione sua oleura, habeat misericordiam~
abundantem, quae sibi virtutibus aliis praeferatur. Habeat oleum, ut dura~
ardorem sancti Spiritus in se nutrit, lucere vehementer aliis per verbum possit.~
Habeat nihilorainus oleura raedicinae: ut sapienter disponat, qualiter~
peccatorum factores tergat, et aegras mentes saluti restituat.

[Responsory5]
R. Montes Gelboe, nec ros nec pluvia veniant super vos,
* Ubi ceciderunt fortes Israel.
V. Oranes raontes, qui estis in circuitu ejus, visitet Dominus: a Gelboe autem~
transeat.
R. Ubi ceciderunt fortes Israel.

[Lectio6]
Sed lenticula Saul lingitur, non pro praesignanda doctrina, sed ad exprimenda~
futura. Lenticula quidera parvura est vas. Quid ergo est, quod lenticula olei~
Saul lingitur, nisi quia in fine reprobatur? Nara quia obedire Deo ppstea noluit, a~
Samuele audivit: Quia projecisti serraenem Domini, projecit te Dominus, ne sis~
rex. Velut enira lenticula olei parura habuit, qui spiritualem gratiara~
projiciendus accepit. Quod in rectoribus quoque sanctae Ecclesiae convenienter~
accipitur. Plerumque enira culmen praelatiois accipiunt, qui in caritate Dei et~
proximi perfecti non sunt.

[Responsory6]
R. Ego te tuli de domo patris tui, dicit Dominus, et posui te pascere gregem~
populi mei:
* Et fui tecum in omnibus ubicumque ambulasti, firmans regnum tuum in aeternum.
V. Fecique tibi nomen grande, juxta nomen magnorum, qui sunt in terra: et~
requiem dedi tibi ab dmnibus inimicis tuis.
R. Et fui tecum in omnibus ubicumque ambulasti, firmans regnum tuum in aeternum.
&Gloria
R. Et fui tecum in omnibus ubicumque ambulasti, firmans regnum tuum in aeternum.

[Lectio7]
Lectio sancti Evangelii secundum Lucam.
!Luc 15:1-10
In illo tempore: Erant appropinquantes ad Jesum publicani, et peccatores, ut~
audirent illum. Et reliqua.
_
Homilia sancti Gregorii Papae.
!Homilia 34. in Evangelium, post initium.
Audistis in lectione evangelica, fratres mei, quia peccatores et publicani~
accesserunt ad Redemptorem nostrum: et non solum ad colloquandum, sed etiam ad~
convescendum recepti sunt. Quod videntes pharisaei dedignati sunt. Ex qua~
recolligite, quia vera justitia compassionem habet, falsa justitia~
dedignationem: quamvis et justi soleant recte peccatoribus dedignari. Sed aliud~
est quod agitur typo superbiae, aliud quod zelo disciplinae.

[Lectio8]
Dedignantur etenim, sed non dedignantes: desperant, sed non desperantes:~
persecutionem Commovent, sed amantes: quia etsi foris increpationes per~
disciplinam exaggerant, intus tamen dulcedinem per caritatem servant. Praeponunt~
sibi in animo ipsos pleriimque quos corrigunt: meli6res existimant eos quoque~
quos jiidicant. Quod videlicet agentes, et per disciplinam subditos, et per~
humilitatem custodiunt semetipsos.

[Lectio9]
At contra, hi qui de falsa justitia superbire solent, ceteros quosque despiciunt,~
nulla infirmantibus misericordia condescendunt: quo se peccatores esse non~
credunt, eo deterius peccat6res fiunt. De quorum profecto mimero pharissei~
exstiterant, qui dijudicantes Dominum quod peccatores susciperet, arenti corde~
ipsum fontem miseric6rdi3e reprehendebant. Sed quia aegri erant, ita ut aegros~
se esse nescirent; quatenus quod erant agnoscerent, caelestis eos medicus~
blandis fomentis curat, benignum paradigma objicit, et in e6rum corde vulneris~
tumorem premit.
&teDeum

[Ant 2]
Quis ex vobis * homo, qui habet centum oves, et si perdiderit unam ex illis,~
nonne dimittit nonaginta novem in deserto, et vadit ad illam quae perierat,~
donec inveniat eam? alleliija.

[Versum 2]
V. Dominus regnavit, decorem induit.
R. Induit Dominus fortitudinem, et praecinxit se virtute.

[Oratio 2]
Protector in te sperantium Deus, sine quo nihil est validum, nihil sanctum:~
multiplica super nos misericordiam tuam; ut te rectore, te duce, sic transeamus~
per bona temporalia, ut non amittamus aeterna.
$Per Dominum

[Ant 3]
Quae mulier * habens drachmas decem, et si perdiderit drachmam unam, nonne~
accendit lucernam, et everrit domum, et quaerit diligenter donec inveniat?

[Versum 3]
V. Dirigatur Domine oratio mea.
R. Sicut incensum in conspectu tuo.
